JM與男友芬蘭慶生變驚險之旅 唔見行李再被小偷組織睇中

Janice Man 轉攻內地市場後，一劇接一劇，難得聖誕節有假期，加上本周五（廿九日）是她二十九歲生日，便與拍拖三年多的男友吳啟楠 Carl，先到芬蘭、再到俄羅斯、冰島和挪威，順道欣賞北極光。

可是這次生日之旅可謂一波三折，平安夜在芬蘭轉機去俄羅斯聖彼得堡時，JM 和男友的五件寄艙行李全數遺失，在當地購買禦寒衣物和日用品時，JM 在當地又被組織性小偷「睇中」，幸好最終有驚無險，JM 直言心情由天堂跌進谷底。

原本打算低調拍拖旅行兼慶祝生日的文詠珊，在芬蘭轉機去聖彼得堡時，五件寄艙行李全失，在寒冷的天氣下，冷病的 JM 凌晨在微博貼文，炮轟芬蘭航空公司不負責任，完全沒有提供協助，「昨天從芬蘭轉機到聖彼得堡，我的五件行李全給芬蘭航空弄丟了。所有的禦寒衣物和生活用品都在行李中，未來的兩星期在北歐都不知道怎麼度過，而芬蘭航空只回覆一句『不清楚』，這是一個合理的回覆嗎？」

已由聖彼得堡折返芬蘭的 JM，接受本刊電話訪問時說：「我們行程是由香港飛去芬蘭，然後由芬蘭轉去聖彼得堡，打算玩兩日才返回芬蘭睇北極光，就是這一程飛機，全部行李都遺失，一件都找不到，航空公司一句回覆都沒有，我們在機場滯留了五個小時，就是不停找行李，但都沒有人理會我們。」

原來今次遺失行李，不單止 JM 和男友，同機還有八、 九位乘客亦受影響，他們在行李輸送帶等不到行李都大吃一驚，齊齊去航空公司櫃枱查詢，十分無助。JM 說：「我們昨晚在街上遇到同機的三個美國人，他們竟然仍未找回行李，但航空公司只是不停說 “no information"，查詢電話又沒有人接聽。」在芬蘭零下二十度的天氣，JM 二人只有一件手提行李，她說：「只得一件手提行李，真是太誇張，我都好少會這樣寫出來，但覺得好匪夷所思，追問航空公司，他們又表現得很不耐煩。」由於此行主要去欣賞北極光，怕冷的 JM 帶了不少禦寒衣物，故失掉行李後，她和男友要在聖彼得堡頻撲買衫及日用品，「連帶去的糧食都沒有，其實最緊要是暖包，這裏真的好凍，四處都沒有暖包賣，所以我已經凍病了，前幾天才買了個新篋，打算來聖彼得堡玩兩日，但就變了買衫和日用品。」

後入片呢

屌西補暖囉

JM 在當地又被組織性小偷「睇中」？